%\input{header}
\subsection{Stopvoorwaarde}
\label{ssub:stop_cond}
We moeten nu nog een voorwaarde opstellen om te stoppen met itereren. We willen pas stoppen als we er nagenoeg zeker van zijn dat er geen verbetering meer zal zijn.
\subsubsection{Idee}
We willen een waarde hebben die een maat is voor de grootte van recente verandering van de maximale fitheid in de populatie. Hiervoor zouden we een exponentieel lopend gemiddelde kunnen bijhouden van de verandering van de maximale fitheid per iteratie. Als we de maximale fitheid na de $i$-de iteratie $\bar f(i)$ noemen,dan kunnen we zo'n exponenteel lopend gemiddelde als volgt defineeren:
\[\Delta_i = \bar f(i) - \bar f(i-1)\]
\[g(i) =  \Delta_i \cdot (1-\alpha) + g(i-1)\cdot \alpha\]
met $\alpha$ een weegfactor\footnote{In ons project is dit \texttt{WEIGHTING\_DECREASE}; Zie Sectie~\ref{sub:weightingFactor} voor een bespreking van de optimale waarde.} die in $\rbrack 0,1 \lbrack$.

Als we dit in expliciete vorm herschrijven zien we dat het verleden steeds minder waarde heeft.
\[g(i) = (1-\alpha) \sum^i_{j=0} \Delta_j \cdot \alpha^j + g(0)\cdot \alpha^{i+1}\]

We kunnen nu verwachten dat het niet meer veel zal verbeteren eens $g(i)$ nagenoeg nul\footnote{geimplementeerd als ``minder dan $10^{11}$''} is. Door $g(0)$ een hoge waarde te geven zorgen we er kunstmatig voor dat we een minimum aantal iteraties hebben. 
 
\subsubsection{Algoritme \& Implementatie}
Voor het beginnen van de iteraties houden we twee variabelen bij. Deze variabelen stellen de vorige maximale fitheid en de huidige waarde van $g(i)$ voor. Na elke iteratie herberekenen we die waarden. Eens $g(i)$ onder de treshhold valt stoppen we met itereren. 
 
%\input{footer}