%\input{header}
\subsection{Tournament Selection}
\label{sub:tournament}
Tijdens de uitvoering van het genetisch algoriptme zullen er steeds meer individuën bijkomen. We willen er echter voor zorgen dat onze populatie een vaste grootte ($N_p$) behoud. Er zullen dus individuën moeten worden vermoord.
\subsubsection{Algoritme}
Om te bepalen we we vermoorden\footnote{Dat is dus verwijderden uit de populatie} gebruiken we ``tournament selection''. Bij deze selectie word er telkens een vast aantal arbitraire individüen gekozen. Het individu met de slechtste fitheid uit te groep wordt telkens vermoord.
	\begin{algorithm}[H]
	 	\caption{Tournament-Select}
		\begin{algorithmic}
		\Require 
			\State $P$, te grote lijst van individuën 
			\State $N_p$, gewenste populatiegrootte
		\Ensure returnt de index van verliezer
		\Function{tournamentSelection}{$P$,$N_t$}
		\State loser $\gets$ arbitraire waarde uit $\lbrace 0, \dots, \abs{P} \rbrace$

		\For{z $= 2 \rightarrow N_t$ } 
		\State j $\gets$ arbitraire waarde uit $\lbrace 0, \dots, \abs{P} \rbrace$
		\If{$f(X_j) < f(X_i)$}
			\State $loser \gets j$
		\EndIf
		\EndFor		
		\State \Return i
		\EndFunction
		\\
		\\
		\While{$\abs{P} >  N_p$}
			\State $N_t \gets \left\lfloor\frac{\texttt{SELECTION\_PRESSURE}}{100} \cdot \abs{P}\right\rfloor$ 
			\State slachtoffer $\gets$ \Call{tournamentSelect}{$P$,$N_t$}
			\State $P \gets P\setminus$slachtoffer
		\EndWhile
		
		\end{algorithmic}
		\label{alg:tournament}
	\end{algorithm}		
\subsubsection{Complexiteit}
In algoritme \ref{alg:tournament} wordt er $\abs{P}-N_p$ keer een slachtoffer gekozen door een tournooi uit te voeren. Tijdens een toernooi wordt er $N_t$ keer een willikeurig individu gekozen en vergeleken. De complexiteit is dus $\Theta((\abs{P}-N_p)\cdot N_t)$. Met $N_t$ de tournooigrootte\footnote{Zie sectie \ref{sub:selection_pressure}} en $N_p$ de gewenste populatiegrootte. We zien dat $N_t$ hier gelijk is aan
 $\left\lfloor\frac{\texttt{SELECTION\_PRESSURE}}{100} \cdot \abs{P}\right\rfloor$.
 We bekomen dus: \[\Theta\left(\left(\abs{P}-N_p\right)\cdot \texttt{SELECTION\_PRESSURE} \cdot \abs{P}\right)\]
 Nu merken we op dat dit allemaal constanten\footnote{Enkel aanpasbaar bij compilatie} zijn binnen ons programmma dus hebben we dat de complexiteit $T(n) = \Theta(1)$. Voorgaande resultaten zullen we nog gebuiken verder in dit verslag. %TODO waar?

% subsection  (end)

\subsubsection{Opmerking}
\label{ssub:notetournament}
Onder de aanvaarde aanname dat er minstens twee verschillende arbitraire indexen worden gekozen kunnen we stellen dat het beste individu steeds in de populatie blijft.
\begin{proof}
Stel dat het beste individu door tournament selection geselecteerd wordt om te vermoorden. Dan betekent dit dat hij een slechtere fitheid heeft dan de andere geselecteerden. Waaruit volgt dat hij niet het beste individu was.  \Lightning
\end{proof}
% subsubsection  (end)

\subsubsection{Implementatie}
Het bestand \texttt{genetic\_base.c} bevat de implementatie van Algoritme \ref{alg:tournament} in de functies \begin{itemize}
  \setlength{\itemsep}{1pt}
  \setlength{\parskip}{0pt}
  \setlength{\parsep}{0pt}
\item\texttt{do\_deathmatch()} en
\item\texttt{do\_tournament\_selection()}.
 \end{itemize}  


%\input{footer}